\subsection{Мотивация}
Нынешние платформы для проведения соревнований по спортивному программированию, также используемые для вступительных экзаменов, могут уходить в простой в периоды высокой пользовательской нагрузки, что приводит к значительным прерываниям пользователей и потенциально влияет на достоверность оценок.
\noindent
Такие сбои могут привести к потере времени на соревновании, усилению беспокойства и упущенным возможностям для участников.

\subsection{Цели и задачи}

\textbf{Цель 1:} Разработать систему онлайн-судьи.

\textbf{Задачи:}
\begin{itemize}
    \itemsep 0em 
    \item Определить техническую архитектуру системы, включая конкретные технологии, которые будут использоваться.
    \item Разработать и внедрить различные компоненты системы.
    \item Провести интеграцию различных компонентов в целостную систему и протестировать в различных условиях.  
\end{itemize}

\noindent
\textbf{Цель 2:} Оценить производительность и масштабируемость системы.

\textbf{Задачи:}
\begin{itemize}
    \itemsep 0em
    \item Разработать способы измерения производительности и масштабируемости.
    \item Провести эксперименты по сравнению производительности с существующими системами онлайн-судейства.
    \item Проанализировать результаты экспериментов и определить области для улучшения.
\end{itemize}

\noindent
\textbf{Цель 3:} Развертывание в производственной среде.

\textbf{Задачи:}
\begin{itemize}
    \itemsep 0em 
    \item Выбрать облачного провайдера или службу хостинга для развертывания.
    \item Настроить систему для использования в производственной среде, включая меры безопасности и средства мониторинга.
    \item Выпустить Veritas для ограниченной группы пользователей и собрать отзывы.
\end{itemize}

\subsection{Целевая аудитория}
\subsubsection{Пользователи}
\begin{itemize}
    \itemsep 0em 
    \item Получают преимущества от бесперебойной работы и быстрого получения результатов.
    \item Организаторы получают повышенную надежность и поддержку большого количества участников.
\end{itemize}

\subsubsection{Разработчики и администраторы}
\begin{itemize}
    \itemsep 0em 
    \item Ценители технологий с открытым исходным кодом, модульной архитектуры и распределенных технологий.
    \item Используют хорошо документированный код и ресурсы для легкого развертывания и настройки.
\end{itemize}